spring-docker
本 demo 主要演示了如何容器化一个 Spring Boot 项目。通过 Dockerfile 的方式打包成一个 images 。

Dockerfile
# 基础镜像
FROM openjdk:8-jdk-alpine

# 作者信息
MAINTAINER "yl"

# 添加一个存储空间
VOLUME /tmp

# 暴露8080端口
EXPOSE 8080

# 添加变量，如果使用dockerfile-maven-plugin，则会自动替换这里的变量内容
ARG JAR_FILE=target/spring-docker.jar

# 往容器中添加jar包
ADD ${JAR_FILE} app.jar

# 启动镜像自动运行程序
ENTRYPOINT ["java","-Djava.security.egd=file:/dev/urandom","-jar","/app.jar"]
打包方式
手动打包
前往 Dockerfile 目录，打开命令行执行

$ docker build -t spring-docker .
查看生成镜像

$ docker images

REPOSITORY                                                        TAG                 IMAGE ID            CREATED             SIZE
spring-docker                                                     latest	          bc29a29ffca0        2 hours ago         119MB
openjdk                                                           8-jdk-alpine        97bc1352afde        5 weeks ago         103MB
运行

$ docker run -d -p 9090:8080 spring-docker
使用 maven 插件打包
pom.xml 中添加插件

<properties>
    <dockerfile-version>1.4.9</dockerfile-version>
</properties>

<plugins>      
    <plugin>
        <groupId>com.spotify</groupId>
        <artifactId>dockerfile-maven-plugin</artifactId>
        <version>${dockerfile-version}</version>
        <configuration>
            <repository>${project.build.finalName}</repository>
            <tag>${project.version}</tag>
            <buildArgs>
                <JAR_FILE>target/${project.build.finalName}.jar</JAR_FILE>
            </buildArgs>
        </configuration>
        <executions>
            <execution>
                <id>default</id>
                <phase>package</phase>
                <goals>
                    <goal>build</goal>
                </goals>
            </execution>
        </executions>
    </plugin>
</plugins>
执行mvn打包命令，因为插件中 execution 节点配置了 package，所以会在打包的时候自动执行 build 命令。

$ mvn clean package -Dmaven.test.skip=true
查看镜像

$ docker images

REPOSITORY                                                        TAG                 IMAGE ID            CREATED             SIZE
spring-docker                                                     1.0.0-SNAPSHOT      bc29a29ffca0        2 hours ago         119MB
openjdk                                                           8-jdk-alpine        97bc1352afde        5 weeks ago         103MB
运行

$ docker run -d -p 9090:8080 spring-docker:1.0.0-SNAPSHOT
参考
docker 官方文档：https://docs.docker.com/
Dockerfile 命令，参考文档：https://docs.docker.com/engine/reference/builder/
maven插件使用，参考地址：https://github.com/spotify/dockerfile-maven